**2006年NBA季后赛**是[國家籃球協會在](../Page/國家籃球協會.md "wikilink")完畢後舉行的季後淘汰賽，本年是繼1974年以來，由兩個首次進入NBA總決賽的球隊爭奪總冠軍。[邁阿密熱火隊在](../Page/邁阿密熱火隊.md "wikilink")[2006年NBA總決賽中](../Page/2006年NBA總決賽.md "wikilink")，以4比2擊敗對手[達拉斯小牛隊](../Page/達拉斯小牛隊.md "wikilink")，史上首次奪得[NBA總冠軍](../Page/NBA總冠軍.md "wikilink")。

[洛杉磯快艇在本年給球迷一個最大的驚喜](../Page/洛杉磯快艇.md "wikilink")，他們不單再次重返[NBA季後賽](../Page/NBA季後賽.md "wikilink")，而且成功進入第二輪的賽事，但他們在第二輪以3-4落敗於[鳳凰城太陽隊](../Page/鳳凰城太陽隊.md "wikilink")，未能晉身西區決賽。[達拉斯小牛在西區第二輪曾經以](../Page/達拉斯小牛.md "wikilink")3-1領先衛冕冠軍的[聖安東尼奧馬刺](../Page/聖安東尼奧馬刺.md "wikilink")，但是在第七場經過延長賽後，馬刺不敵小牛，衛冕之路失敗。2006年是[克里夫蘭騎士隊球星](../Page/克里夫蘭騎士隊.md "wikilink")[雷霸龍·詹姆士最光輝的一年](../Page/雷霸龍·詹姆士.md "wikilink")，幫助球隊重返季後賽且成功進入第二輪，但第二輪以3-4不敵[底特律活塞隊](../Page/底特律活塞隊.md "wikilink")，無法再下一城。

## 形式

賽季前球隊的種子排名由多種因素決定。各聯盟的前三名種子由各賽區排名第一的球隊組成，前三位種子的排位則根據各自的成績來排定，第四至八種子亦以各自的成績來排定；而對賽方式如下：擁有較高的種子排名會有許多優勢。由於一號種子將挑戰八號種子，二號對陣七號，依此類推，而
第一種子和第八種子的勝方與第四種子和第五種子的勝方。因此有較高的種子排名意味著將面對較弱的對手。季後賽實行主客場制，每支球隊將與對手最多進行七場比賽，最先贏得四場比賽的球隊將進入下一輪，而敗者被淘汰。由於比賽共有四輪，因此此種比賽形式稱為7-7-7-7。

## 晉級

\* 有主場優勢

## 比賽結果和賽程

### 第一輪

#### 西區

(1) **[聖安東尼奧馬刺](../Page/聖安東尼奧馬刺.md "wikilink")** (63-19) vs. (8)
**[沙加緬度國王](../Page/沙加緬度國王.md "wikilink")** (44-38)

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>場次</p></th>
<th><p>日期</p></th>
<th><p>客隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>主隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>系列賽成績</p></th>
<th><p>Recap</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|1</p></td>
<td><p>4月22日</p></td>
<td><p>align = center|國王</p></td>
<td><p>align = center|88</p></td>
<td><p>align = center|<strong>馬刺</strong></p></td>
<td><p>align = center|122</p></td>
<td><p>align = center|0-1</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060422/SACSAS/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|2*</p></td>
<td><p>4月25日</p></td>
<td><p>align = center|國王</p></td>
<td><p>align = center|119</p></td>
<td><p>align = center|<strong>馬刺</strong></p></td>
<td><p>align = center|128</p></td>
<td><p>align = center|0-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060425/SACSAS/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|3</p></td>
<td><p>4月28日</p></td>
<td><p>align = center|馬刺</p></td>
<td><p>align = center|93</p></td>
<td><p>align = center|<strong>國王</strong></p></td>
<td><p>align = center|94</p></td>
<td><p>align = center|1-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060428/SASSAC/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|4</p></td>
<td><p>4月30日</p></td>
<td><p>align = center|馬刺</p></td>
<td><p>align = center|84</p></td>
<td><p>align = center|<strong>國王</strong></p></td>
<td><p>align = center|102</p></td>
<td><p>align = center|2-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060430/SASSAC/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|5</p></td>
<td><p>5月2日</p></td>
<td><p>align = center|國王</p></td>
<td><p>align = center|98</p></td>
<td><p>align = center|<strong>馬刺</strong></p></td>
<td><p>align = center|109</p></td>
<td><p>align = center|2-3</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060502/SACSAS/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|6</p></td>
<td><p>5月5日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>馬刺</strong></p></td>
<td><p>align = center|105</p></td>
<td><p>align = center|國王</p></td>
<td><p>align = center|83</p></td>
<td><p>align = center|2-4</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060505/SASSAC/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>馬刺以4比2勝出</strong><br />
</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

\* 需要加時決定勝負

(2) **[鳳凰城太陽](../Page/鳳凰城太陽.md "wikilink")** (54-28) vs. (7)
**[洛杉矶湖人](../Page/洛杉矶湖人.md "wikilink")** (45-37)

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>場次</p></th>
<th><p>日期</p></th>
<th><p>客隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>主隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>系列賽成績</p></th>
<th><p>Recap</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|1</p></td>
<td><p>4月23日</p></td>
<td><p>align = center|湖人</p></td>
<td><p>align = center|102</p></td>
<td><p>align = center|<strong>太陽</strong></p></td>
<td><p>align = center|107</p></td>
<td><p>align = center|0-1</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060423/LALPHX/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|2</p></td>
<td><p>4月26日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>湖人</strong></p></td>
<td><p>align = center|99</p></td>
<td><p>align = center|太陽</p></td>
<td><p>align = center|93</p></td>
<td><p>align = center|1-1</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060426/LALPHX/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|3</p></td>
<td><p>4月28日</p></td>
<td><p>align = center|太陽</p></td>
<td><p>align = center|92</p></td>
<td><p>align = center|<strong>湖人</strong></p></td>
<td><p>align = center|99</p></td>
<td><p>align = center|2-1</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060428/PHXLAL/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|4*</p></td>
<td><p>4月30日</p></td>
<td><p>align = center|太陽</p></td>
<td><p>align = center|98</p></td>
<td><p>align = center|<strong>湖人</strong></p></td>
<td><p>align = center|99</p></td>
<td><p>align = center|3-1</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060430/PHXLAL/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|5</p></td>
<td><p>5月2日</p></td>
<td><p>align = center|湖人</p></td>
<td><p>align = center|97</p></td>
<td><p>align = center|<strong>太陽</strong></p></td>
<td><p>align = center|114</p></td>
<td><p>align = center|3-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060502/LALPHX/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|6*</p></td>
<td><p>5月4日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>太陽</strong></p></td>
<td><p>align = center|126</p></td>
<td><p>align = center|湖人</p></td>
<td><p>align = center|118</p></td>
<td><p>align = center|3-3</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060504/PHXLAL/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|7</p></td>
<td><p>5月6日</p></td>
<td><p>align = center|湖人</p></td>
<td><p>align = center|90</p></td>
<td><p>align = center|<strong>太陽</strong></p></td>
<td><p>align = center|121</p></td>
<td><p>align = center|3-4</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060506/LALPHX/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>太陽以4比3勝出</strong><br />
</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

\* 需要加時決定勝負

(3) **[丹佛金塊](../Page/丹佛金塊.md "wikilink")** (44-38) vs. (6)
**[洛杉磯快艇](../Page/洛杉磯快艇.md "wikilink")** (47-35)

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>場次</p></th>
<th><p>日期</p></th>
<th><p>客隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>主隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>系列賽成績</p></th>
<th><p>Recap</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|1</p></td>
<td><p>4月22日</p></td>
<td><p>align = center|金塊</p></td>
<td><p>align = center|87</p></td>
<td><p>align = center|<strong>快艇</strong></p></td>
<td><p>align = center|89</p></td>
<td><p>align = center|0-1</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060422/DENLAC/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|2</p></td>
<td><p>4月24日</p></td>
<td><p>align = center|金塊</p></td>
<td><p>align = center|87</p></td>
<td><p>align = center|<strong>快艇</strong></p></td>
<td><p>align = center|98</p></td>
<td><p>align = center|0-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060424/DENLAC/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|3</p></td>
<td><p>4月27日</p></td>
<td><p>align = center|快艇</p></td>
<td><p>align = center|87</p></td>
<td><p>align = center|<strong>金塊</strong></p></td>
<td><p>align = center|94</p></td>
<td><p>align = center|1-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060427/LACDEN/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|4</p></td>
<td><p>4月29日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>快艇</strong></p></td>
<td><p>align = center|100</p></td>
<td><p>align = center|金塊</p></td>
<td><p>align = center|86</p></td>
<td><p>align = center|1-3</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060429/LACDEN/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|5</p></td>
<td><p>5月1日</p></td>
<td><p>align = center|金塊</p></td>
<td><p>align = center|83</p></td>
<td><p>align = center|<strong>快艇</strong></p></td>
<td><p>align = center|101</p></td>
<td><p>align = center|1-4</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060501/DENLAC/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>快艇以4比1勝出</strong><br />
</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

(4) **[达拉斯小牛](../Page/达拉斯小牛.md "wikilink")** (60-22) vs. (5) **曼菲斯灰熊**
(49-33)

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>場次</p></th>
<th><p>日期</p></th>
<th><p>客隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>主隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>系列賽成績</p></th>
<th><p>Recap</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|1</p></td>
<td><p>4月23日</p></td>
<td><p>align = center|灰熊</p></td>
<td><p>align = center|93</p></td>
<td><p>align = center|<strong>小牛</strong></p></td>
<td><p>align = center|103</p></td>
<td><p>align = center|0-1</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060423/MEMDAL/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|2</p></td>
<td><p>4月26日</p></td>
<td><p>align = center|灰熊</p></td>
<td><p>align = center|79</p></td>
<td><p>align = center|<strong>小牛</strong></p></td>
<td><p>align = center|94</p></td>
<td><p>align = center|0-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060426/MEMDAL/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|3*</p></td>
<td><p>4月29日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>小牛</strong></p></td>
<td><p>align = center|94</p></td>
<td><p>align = center|灰熊</p></td>
<td><p>align = center|89</p></td>
<td><p>align = center|0-3</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060429/DALMEM/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|4</p></td>
<td><p>5月1日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>小牛</strong></p></td>
<td><p>align = center|102</p></td>
<td><p>align = center|灰熊</p></td>
<td><p>align = center|76</p></td>
<td><p>align = center|0-4</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060501/DALMEM/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>小牛以4比0勝出</strong><br />
</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

\* 需要加時決定勝負

#### 東區

(1) **[底特律活塞](../Page/底特律活塞队.md "wikilink")** (64-18) vs. (8)
**[密爾瓦基公鹿](../Page/密爾瓦基公鹿.md "wikilink")** (40-42)

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>場次</p></th>
<th><p>日期</p></th>
<th><p>客隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>主隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>系列賽成績</p></th>
<th><p>Recap</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|1</p></td>
<td><p>4月23日</p></td>
<td><p>align = center|公鹿</p></td>
<td><p>align = center|74</p></td>
<td><p>align = center|<strong>活塞</strong></p></td>
<td><p>align = center|92</p></td>
<td><p>align = center|0-1</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060423/MILDET/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|2</p></td>
<td><p>4月26日</p></td>
<td><p>align = center|公鹿</p></td>
<td><p>align = center|98</p></td>
<td><p>align = center|<strong>活塞</strong></p></td>
<td><p>align = center|109</p></td>
<td><p>align = center|0-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060426/MILDET/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|3</p></td>
<td><p>4月29日</p></td>
<td><p>align = center|活塞</p></td>
<td><p>align = center|104</p></td>
<td><p>align = center|<strong>公鹿</strong></p></td>
<td><p>align = center|124</p></td>
<td><p>align = center|1-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060429/DETMIL/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|4</p></td>
<td><p>5月1日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>活塞</strong></p></td>
<td><p>align = center|109</p></td>
<td><p>align = center|公鹿</p></td>
<td><p>align = center|99</p></td>
<td><p>align = center|1-3</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060501/DETMIL/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|5</p></td>
<td><p>5月3日</p></td>
<td><p>align = center|公鹿</p></td>
<td><p>align = center|93</p></td>
<td><p>align = center|<strong>活塞</strong></p></td>
<td><p>align = center|122</p></td>
<td><p>align = center|1-4</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060503/MILDET/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>活塞以4比1勝出</strong><br />
</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

(2) **[邁阿密熱火](../Page/邁阿密熱火.md "wikilink")** (52-30) vs. (7)
**[芝加哥公牛](../Page/芝加哥公牛.md "wikilink")** (41-41)

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>場次</p></th>
<th><p>日期</p></th>
<th><p>客隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>主隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>系列賽成績</p></th>
<th><p>Recap</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|1</p></td>
<td><p>4月22日</p></td>
<td><p>align = center|公牛</p></td>
<td><p>align = center|106</p></td>
<td><p>align = center|<strong>熱火</strong></p></td>
<td><p>align = center|111</p></td>
<td><p>align = center|0-1</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060422/CHIMIA/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|2</p></td>
<td><p>4月24日</p></td>
<td><p>align = center|公牛</p></td>
<td><p>align = center|108</p></td>
<td><p>align = center|<strong>熱火</strong></p></td>
<td><p>align = center|115</p></td>
<td><p>align = center|0-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060424/CHIMIA/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|3</p></td>
<td><p>4月27日</p></td>
<td><p>align = center|熱火</p></td>
<td><p>align = center|90</p></td>
<td><p>align = center|<strong>公牛</strong></p></td>
<td><p>align = center|109</p></td>
<td><p>align = center|1-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060427/MIACHI/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|4</p></td>
<td><p>4月30日</p></td>
<td><p>align = center|熱火</p></td>
<td><p>align = center|87</p></td>
<td><p>align = center|<strong>公牛</strong></p></td>
<td><p>align = center|93</p></td>
<td><p>align = center|2-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060430/MIACHI/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|5</p></td>
<td><p>5月2日</p></td>
<td><p>align = center|公牛</p></td>
<td><p>align = center|78</p></td>
<td><p>align = center|<strong>熱火</strong></p></td>
<td><p>align = center|92</p></td>
<td><p>align = center|2-3</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060502/CHIMIA/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|6</p></td>
<td><p>5月4日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>熱火</strong></p></td>
<td><p>align = center|113</p></td>
<td><p>align = center|公牛</p></td>
<td><p>align = center|96</p></td>
<td><p>align = center|2-4</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060504/MIACHI/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>熱火以4比2勝出</strong><br />
</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

(3) **[紐澤西籃網](../Page/紐澤西籃網.md "wikilink")** (49-33) vs. (6)
**[印第安那溜馬](../Page/印第安那溜馬.md "wikilink")** (41-41)

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>場次</p></th>
<th><p>日期</p></th>
<th><p>客隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>主隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>系列賽成績</p></th>
<th><p>Recap</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|1</p></td>
<td><p>4月23日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>溜馬</strong></p></td>
<td><p>align = center|90</p></td>
<td><p>align = center|籃網</p></td>
<td><p>align = center|88</p></td>
<td><p>align = center|1-0</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060423/INDNJN/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|2</p></td>
<td><p>4月25日</p></td>
<td><p>align = center|溜馬</p></td>
<td><p>align = center|75</p></td>
<td><p>align = center|<strong>籃網</strong></p></td>
<td><p>align = center|90</p></td>
<td><p>align = center|1-1</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060425/INDNJN/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|3</p></td>
<td><p>4月27日</p></td>
<td><p>align = center|籃網</p></td>
<td><p>align = center|90</p></td>
<td><p>align = center|<strong>溜馬</strong></p></td>
<td><p>align = center|107</p></td>
<td><p>align = center|2-1</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060427/NJNIND/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|4</p></td>
<td><p>4月29日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>籃網</strong></p></td>
<td><p>align = center|97</p></td>
<td><p>align = center|溜馬</p></td>
<td><p>align = center|88</p></td>
<td><p>align = center|2-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060429/NJNIND/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|5</p></td>
<td><p>5月2日</p></td>
<td><p>align = center|溜馬</p></td>
<td><p>align = center|86</p></td>
<td><p>align = center|<strong>籃網</strong></p></td>
<td><p>align = center|92</p></td>
<td><p>align = center|2-3</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060502/INDNJN/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|6</p></td>
<td><p>5月4日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>籃網</strong></p></td>
<td><p>align = center|96</p></td>
<td><p>align = center|溜馬</p></td>
<td><p>align = center|90</p></td>
<td><p>align = center|2-4</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060504/NJNIND/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>籃網以4比2勝出</strong><br />
</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

(4) **[克里夫蘭騎士](../Page/克里夫蘭騎士.md "wikilink")** (50-32) vs. (5)
**[華盛頓巫師](../Page/華盛頓巫師.md "wikilink")** (42-40)

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>場次</p></th>
<th><p>日期</p></th>
<th><p>客隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>主隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>系列賽成績</p></th>
<th><p>Recap</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|1</p></td>
<td><p>4月22日</p></td>
<td><p>align = center|巫師</p></td>
<td><p>align = center|86</p></td>
<td><p>align = center|<strong>騎士</strong></p></td>
<td><p>align = center|97</p></td>
<td><p>align = center|0-1</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060422/WASCLE/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|2</p></td>
<td><p>4月25日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>巫師</strong></p></td>
<td><p>align = center|89</p></td>
<td><p>align = center|騎士</p></td>
<td><p>align = center|84</p></td>
<td><p>align = center|1-1</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060425/WASCLE/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|3</p></td>
<td><p>4月28日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>騎士</strong></p></td>
<td><p>align = center|97</p></td>
<td><p>align = center|巫師</p></td>
<td><p>align = center|96</p></td>
<td><p>align = center|1-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060428/CLEWAS/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|4</p></td>
<td><p>4月30日</p></td>
<td><p>align = center|騎士</p></td>
<td><p>align = center|96</p></td>
<td><p>align = center|<strong>巫師</strong></p></td>
<td><p>align = center|106</p></td>
<td><p>align = center|2-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060430/CLEWAS/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|5*</p></td>
<td><p>5月3日</p></td>
<td><p>align = center|巫師</p></td>
<td><p>align = center|120</p></td>
<td><p>align = center|<strong>騎士</strong></p></td>
<td><p>align = center|121</p></td>
<td><p>align = center|2-3</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060503/WASCLE/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|6*</p></td>
<td><p>5月5日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>騎士</strong></p></td>
<td><p>align = center|114</p></td>
<td><p>align = center|巫師</p></td>
<td><p>align = center|113</p></td>
<td><p>align = center|2-4</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060505/CLEWAS/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>騎士以4比2勝出</strong><br />
</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

\* 需要加時決定勝負

### 第二輪

#### 西區

(1) **[聖安東尼奧馬刺](../Page/聖安東尼奧馬刺.md "wikilink")** vs. (4)
**[達拉斯小牛](../Page/達拉斯小牛.md "wikilink")**

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>場次</p></th>
<th><p>日期</p></th>
<th><p>客隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>主隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>系列賽成績</p></th>
<th><p>Recap</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|1</p></td>
<td><p>5月7日</p></td>
<td><p>align = center|小牛</p></td>
<td><p>align = center|85</p></td>
<td><p>align = center|<strong>馬刺</strong></p></td>
<td><p>align = center|87</p></td>
<td><p>align = center|0-1</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060507/DALSAS/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|2</p></td>
<td><p>5月9日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>小牛</strong></p></td>
<td><p>align = center|113</p></td>
<td><p>align = center|馬刺</p></td>
<td><p>align = center|91</p></td>
<td><p>align = center|1-1</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060509/DALSAS/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|3</p></td>
<td><p>5月13日</p></td>
<td><p>align = center|馬刺</p></td>
<td><p>align = center|103</p></td>
<td><p>align = center|<strong>小牛</strong></p></td>
<td><p>align = center|104</p></td>
<td><p>align = center|2-1</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060513/SASDAL/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|4*</p></td>
<td><p>5月15日</p></td>
<td><p>align = center|馬刺</p></td>
<td><p>align = center|118</p></td>
<td><p>align = center|<strong>小牛</strong></p></td>
<td><p>align = center|123</p></td>
<td><p>align = center|3-1</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060515/SASDAL/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|5</p></td>
<td><p>5月17日</p></td>
<td><p>align = center|小牛</p></td>
<td><p>align = center|97</p></td>
<td><p>align = center|<strong>馬刺</strong></p></td>
<td><p>align = center|98</p></td>
<td><p>align = center|3-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060517/DALSAS/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|6</p></td>
<td><p>5月19日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>馬刺</strong></p></td>
<td><p>align = center|91</p></td>
<td><p>align = center|小牛</p></td>
<td><p>align = center|86</p></td>
<td><p>align = center|3-3</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060519/SASDAL/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|7*</p></td>
<td><p>5月22日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>小牛</strong></p></td>
<td><p>align = center|119</p></td>
<td><p>align = center|馬刺</p></td>
<td><p>align = center|111</p></td>
<td><p>align = center|4-3</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060522/DALSAS/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>小牛以4比3勝出</strong><br />
</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

\* 需要加時決定勝負

(2) **[鳳凰城太陽](../Page/鳳凰城太陽.md "wikilink")** vs. (6)
**[洛杉磯快艇](../Page/洛杉磯快艇.md "wikilink")**

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>場次</p></th>
<th><p>日期</p></th>
<th><p>客隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>主隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>系列賽成績</p></th>
<th><p>Recap</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|1</p></td>
<td><p>5月8日</p></td>
<td><p>align = center|快艇</p></td>
<td><p>align = center|123</p></td>
<td><p>align = center|<strong>太陽</strong></p></td>
<td><p>align = center|130</p></td>
<td><p>align = center|0-1</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060508/LACPHX/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|2</p></td>
<td><p>5月10日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>快艇</strong></p></td>
<td><p>align = center|122</p></td>
<td><p>align = center|太陽</p></td>
<td><p>align = center|97</p></td>
<td><p>align = center|1-1</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060510/LACPHX/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|3</p></td>
<td><p>5月12日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>太陽</strong></p></td>
<td><p>align = center|94</p></td>
<td><p>align = center|快艇</p></td>
<td><p>align = center|91</p></td>
<td><p>align = center|1-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060512/PHXLAC/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|4</p></td>
<td><p>5月14日</p></td>
<td><p>align = center|太陽</p></td>
<td><p>align = center|107</p></td>
<td><p>align = center|<strong>快艇</strong></p></td>
<td><p>align = center|114</p></td>
<td><p>align = center|2-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060514/PHXLAC/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|5**</p></td>
<td><p>5月16日</p></td>
<td><p>align = center|快艇</p></td>
<td><p>align = center|118</p></td>
<td><p>align = center|<strong>太陽</strong></p></td>
<td><p>align = center|125</p></td>
<td><p>align = center|2-3</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060516/LACPHX/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|6</p></td>
<td><p>5月18日</p></td>
<td><p>align = center|太陽</p></td>
<td><p>align = center|106</p></td>
<td><p>align = center|<strong>快艇</strong></p></td>
<td><p>align = center|118</p></td>
<td><p>align = center|3-3</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060518/PHXLAC/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|7</p></td>
<td><p>5月22日</p></td>
<td><p>align = center|快艇</p></td>
<td><p>align = center|107</p></td>
<td><p>align = center|<strong>太陽</strong></p></td>
<td><p>align = center|127</p></td>
<td><p>align = center|3-4</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060522/LACPHX/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>太陽以4比3勝出</strong><br />
</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

\* 需要加時決定勝負

#### 東區

(1) **[底特律活塞](../Page/底特律活塞.md "wikilink")** vs. (4)
**[克里夫蘭騎士](../Page/克里夫蘭騎士.md "wikilink")**

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>場次</p></th>
<th><p>日期</p></th>
<th><p>客隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>主隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>系列賽成績</p></th>
<th><p>Recap</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|1</p></td>
<td><p>5月7日</p></td>
<td><p>align = center|騎士</p></td>
<td><p>align = center|86</p></td>
<td><p>align = center|<strong>活塞</strong></p></td>
<td><p>align = center|113</p></td>
<td><p>align = center|0-1</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060507/CLEDET/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|2</p></td>
<td><p>5月9日</p></td>
<td><p>align = center|騎士</p></td>
<td><p>align = center|91</p></td>
<td><p>align = center|<strong>活塞</strong></p></td>
<td><p>align = center|97</p></td>
<td><p>align = center|0-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060509/CLEDET/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|3</p></td>
<td><p>5月13日</p></td>
<td><p>align = center|活塞</p></td>
<td><p>align = center|77</p></td>
<td><p>align = center|<strong>騎士</strong></p></td>
<td><p>align = center|86</p></td>
<td><p>align = center|1-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060513/DETCLE/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|4</p></td>
<td><p>5月15日</p></td>
<td><p>align = center|活塞</p></td>
<td><p>align = center|72</p></td>
<td><p>align = center|<strong>騎士</strong></p></td>
<td><p>align = center|74</p></td>
<td><p>align = center|2-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060515/DETCLE/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|5</p></td>
<td><p>5月17日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>騎士</strong></p></td>
<td><p>align = center|86</p></td>
<td><p>align = center|活塞</p></td>
<td><p>align = center|84</p></td>
<td><p>align = center|3-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060517/CLEDET/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|6</p></td>
<td><p>5月19日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>活塞</strong></p></td>
<td><p>align = center|84</p></td>
<td><p>align = center|騎士</p></td>
<td><p>align = center|82</p></td>
<td><p>align = center|3-3</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060519/DETCLE/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|7</p></td>
<td><p>5月21日</p></td>
<td><p>align = center|騎士</p></td>
<td><p>align = center|61</p></td>
<td><p>align = center|<strong>活塞</strong></p></td>
<td><p>align = center|79</p></td>
<td><p>align = center|3-4</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060521/CLEDET/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>活塞以4比3勝出</strong><br />
</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

(2) **[邁阿密熱火](../Page/邁阿密熱火.md "wikilink")** vs. (3)
**[紐澤西籃網](../Page/紐澤西籃網.md "wikilink")**

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>場次</p></th>
<th><p>日期</p></th>
<th><p>客隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>主隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>系列賽成績</p></th>
<th><p>Recap</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|1</p></td>
<td><p>5月8日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>籃網</strong></p></td>
<td><p>align = center|100</p></td>
<td><p>align = center|熱火</p></td>
<td><p>align = center|88</p></td>
<td><p>align = center|1-0</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060508/NJNMIA/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|2</p></td>
<td><p>5月10日</p></td>
<td><p>align = center|籃網</p></td>
<td><p>align = center|89</p></td>
<td><p>align = center|<strong>熱火</strong></p></td>
<td><p>align = center|111</p></td>
<td><p>align = center|1-1</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060510/NJNMIA/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|3</p></td>
<td><p>5月12日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>熱火</strong></p></td>
<td><p>align = center|103</p></td>
<td><p>align = center|籃網</p></td>
<td><p>align = center|92</p></td>
<td><p>align = center|1-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060512/MIANJN/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|4</p></td>
<td><p>5月14日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>熱火</strong></p></td>
<td><p>align = center|102</p></td>
<td><p>align = center|籃網</p></td>
<td><p>align = center|92</p></td>
<td><p>align = center|1-3</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060514/MIANJN/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|5</p></td>
<td><p>5月16日</p></td>
<td><p>align = center|籃網</p></td>
<td><p>align = center|105</p></td>
<td><p>align = center|<strong>熱火</strong></p></td>
<td><p>align = center|106</p></td>
<td><p>align = center|1-4</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060516/NJNMIA/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>熱火以4比1勝出</strong><br />
</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 分區決賽

#### 西區

(2) **[鳳凰城太陽](../Page/鳳凰城太陽.md "wikilink")** vs. (4)
**[達拉斯小牛](../Page/達拉斯小牛.md "wikilink")**

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>場次</p></th>
<th><p>日期</p></th>
<th><p>客隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>主隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>系列賽成績</p></th>
<th><p>Recap</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|1</p></td>
<td><p>5月24日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>太陽</strong></p></td>
<td><p>align = center|121</p></td>
<td><p>align = center|小牛</p></td>
<td><p>align = center|118</p></td>
<td><p>align = center|1-0</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060524/PHXDAL/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|2</p></td>
<td><p>5月26日</p></td>
<td><p>align = center|太陽</p></td>
<td><p>align = center|95</p></td>
<td><p>align = center|<strong>小牛</strong></p></td>
<td><p>align = center|105</p></td>
<td><p>align = center|1-1</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060526/PHXDAL/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|3</p></td>
<td><p>5月28日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>小牛</strong></p></td>
<td><p>align = center|95</p></td>
<td><p>align = center|太陽</p></td>
<td><p>align = center|88</p></td>
<td><p>align = center|1-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060528/DALPHX/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|4</p></td>
<td><p>5月30日</p></td>
<td><p>align = center|小牛</p></td>
<td><p>align = center|86</p></td>
<td><p>align = center|<strong>太陽</strong></p></td>
<td><p>align = center|106</p></td>
<td><p>align = center|2-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060530/DALPHX/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|5</p></td>
<td><p>6月1日</p></td>
<td><p>align = center|太陽</p></td>
<td><p>align = center|101</p></td>
<td><p>align = center|<strong>小牛</strong></p></td>
<td><p>align = center|117</p></td>
<td><p>align = center|2-3</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060601/PHXDAL/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|6</p></td>
<td><p>6月3日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>小牛</strong></p></td>
<td><p>align = center|102</p></td>
<td><p>align = center|太陽</p></td>
<td><p>align = center|93</p></td>
<td><p>align = center|2-4</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060603/DALPHX/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>小牛以4比2勝出</strong><br />
</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 東區

(1) **[底特律活塞](../Page/底特律活塞.md "wikilink")** vs. (2)
**[邁阿密熱火](../Page/邁阿密熱火.md "wikilink")**

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>場次</p></th>
<th><p>日期</p></th>
<th><p>客隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>主隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>系列賽成績</p></th>
<th><p>Recap</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|1</p></td>
<td><p>5月23日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>熱火</strong></p></td>
<td><p>align = center|91</p></td>
<td><p>align = center|活塞</p></td>
<td><p>align = center|86</p></td>
<td><p>align = center|1-0</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060523/MIADET/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|2</p></td>
<td><p>5月25日</p></td>
<td><p>align = center|熱火</p></td>
<td><p>align = center|88</p></td>
<td><p>align = center|<strong>活塞</strong></p></td>
<td><p>align = center|92</p></td>
<td><p>align = center|1-1</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060525/MIADET/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|3</p></td>
<td><p>5月27日</p></td>
<td><p>align = center|活塞</p></td>
<td><p>align = center|83</p></td>
<td><p>align = center|<strong>熱火</strong></p></td>
<td><p>align = center|98</p></td>
<td><p>align = center|2-1</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060527/DETMIA/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|4</p></td>
<td><p>5月29日</p></td>
<td><p>align = center|活塞</p></td>
<td><p>align = center|78</p></td>
<td><p>align = center|<strong>熱火</strong></p></td>
<td><p>align = center|89</p></td>
<td><p>align = center|3-1</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060529/DETMIA/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|5</p></td>
<td><p>5月31日</p></td>
<td><p>align = center|熱火</p></td>
<td><p>align = center|78</p></td>
<td><p>align = center|<strong>活塞</strong></p></td>
<td><p>align = center|91</p></td>
<td><p>align = center|3-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060531/MIADET/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|6</p></td>
<td><p>6月2日</p></td>
<td><p>align = center|活塞</p></td>
<td><p>align = center|78</p></td>
<td><p>align = center|<strong>熱火</strong></p></td>
<td><p>align = center|95</p></td>
<td><p>align = center|4-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060602/DETMIA/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>熱火以4比2勝出</strong><br />
</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### NBA總決賽

**[達拉斯小牛](../Page/達拉斯小牛.md "wikilink")** vs.
**[邁阿密熱火](../Page/邁阿密熱火.md "wikilink")**

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>場次</p></th>
<th><p>日期</p></th>
<th><p>客隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>主隊</p></th>
<th><p>得分</p></th>
<th><p>系列賽成績</p></th>
<th><p>Recap</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|1</p></td>
<td><p>6月8日</p></td>
<td><p>align = center|熱火</p></td>
<td><p>align = center|80</p></td>
<td><p>align = center|<strong>小牛</strong></p></td>
<td><p>align = center|90</p></td>
<td><p>align = center|0-1</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060608/MIADAL/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|2</p></td>
<td><p>6月11日</p></td>
<td><p>align = center|熱火</p></td>
<td><p>align = center|85</p></td>
<td><p>align = center|<strong>小牛</strong></p></td>
<td><p>align = center|99</p></td>
<td><p>align = center|0-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060611/MIADAL/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|3</p></td>
<td><p>6月13日</p></td>
<td><p>align = center|小牛</p></td>
<td><p>align = center|96</p></td>
<td><p>align = center|<strong>熱火</strong></p></td>
<td><p>align = center|98</p></td>
<td><p>align = center|1-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060613/DALMIA/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|4</p></td>
<td><p>6月15日</p></td>
<td><p>align = center|小牛</p></td>
<td><p>align = center|74</p></td>
<td><p>align = center|<strong>熱火</strong></p></td>
<td><p>align = center|98</p></td>
<td><p>align = center|2-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060615/DALMIA/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align = center|5*</p></td>
<td><p>6月18日</p></td>
<td><p>align = center|小牛</p></td>
<td><p>align = center|100</p></td>
<td><p>align = center|<strong>熱火</strong></p></td>
<td><p>align = center|101</p></td>
<td><p>align = center|3-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060618/DALMIA/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>align = center|6</p></td>
<td><p>6月20日</p></td>
<td><p>align = center|<strong>熱火</strong></p></td>
<td><p>align = center|95</p></td>
<td><p>align = center|小牛</p></td>
<td><p>align = center|92</p></td>
<td><p>align = center|4-2</p></td>
<td><p>align = center|<a href="http://www.nba.com/games/20060620/MIADAL/recap.html">Recap</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>熱火以4比2勝出</strong><br />
</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

\* 需要加時決定勝負

#### NBA總決賽MVP

  - [德韦恩·韦德](../Page/德韦恩·韦德.md "wikilink")

## 外部連結

  - [NBA官方網站](http://www.nba.com/)
  - [2006年NBA季后赛官方網站](http://www.nba.com/playoffs2006/)

[fi:NBA-kausi
2005–2006\#Pudotuspelit](../Page/fi:NBA-kausi_2005–2006#Pudotuspelit.md "wikilink")

[N](../Category/2006年体育.md "wikilink")
[2](../Category/NBA季后赛.md "wikilink")